《金融時報》：鄭若驊欲辭職留英國，北京下令回港

英國《金融時報》報道，根據三名了解情況人士稱，香港律政司長鄭若驊本來希望留在英國及辭去政府職務，直至被北京下令回港。

這篇於上周五（6日）刊登的報道首先指出，「一家與香港具爭議的律政司長鄭若驊有連繫的公司，正被香港的反壟斷監察機構調查。鄭是如今已經撤回的引渡法案的構建者，法案引發反政府抗議」。報道接着稱，根據三名了解情況人士指出，這次宣布，在鄭若驊由倫敦回到香港後幾天發生，「她想留在那裏及辭去政府職務，直至北京下令她回家」（The announcement came just days after Ms Cheng returned to Hong Kong from London, where she had wanted to remain and resign from her government post until she was ordered home by Beijing, according to three people familiar with the situation. ）。

《金融時報》說，鄭若驊11月14日在英國有一項官式活動，按照安排，她會在一個有關仲裁的會議發表演說。但她在會場外遇上反對香港政府的抗議，她的手臂受傷，使得她要尋求治療。她說，中國駐倫敦大使館安排她經北京返回香港，在北京接受「健康檢查」。《金融時報》的報道說，「對香港巿民來說，到北京接受治療是不普遍的」（It is uncommon for people in Hong Kong to visit Beijing for medical treatment）。報道續稱，在本周鄭若驊回到香港機場時，她在記者會表示對中央政府及領導的關懷及支持表示誠摯的感謝。

報道說，鄭若驊辦公室否認她計劃辭職或北京下令她從倫敦回到香港。

128 遊行rt like reply
task1 英語外媒 (大家盡情貼今日唔水同角度的遊行相落去啦）
task4 日韓及其他外語媒體（急要人retweet)
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task1 及 /task4攞任務

如果佢果時格硬宣佈辭職就好睇

我就唔係幾信，成個政府啲庸官同流合污又唔洗問責點會辭職，頹做都收三十幾萬邊度搵

哩D工每月約30萬/月

做夠五年才1500萬左右

佢在歐美民主國家的財產點止1500萬

所以佢米走佬羅

有命享就係

大波驊私人執業果陣 上兩日court都唔止收30萬啦

有傳話大波驊唔去北京就保障唔到人身安全嘛
好似郭文貴講先，依家FT都咁報
我估都叫可靠

似真，佢最近個樣憔悴咗好多，應該好頭痛

講開又講
大波驊老公間公司衰果單嘢唔係政府job
而係大型地產商嘅標黎 仲要單嘢最終流標收場
究竟點會有地產商會為單流咗標嘅嘢而走去報競委會?不嬲地產商都好怕惹到佢地架

應該唔關人身安全事
以佢喺英國嘅人面要保住自已條命 點會做唔到 似係有「黑材料」喺中共手多啲

下令回港咁好聽
實情係先被送中 我們的國家首都北京 俾人執幾劑之後先返香港

你又畀人歐美制裁，去到邊畀人屌到邊，上親立法會又畀人屌，又成為歷史罪人，仲要每次都出黎幫政府解畫，咁既工五十萬一個月都唔會做

都似係

唔撚使審，肯撚定係

中共仲捉住佢老公公司痛腳
有咩風吹草動,即時入獄

痴撚線
一早話個仆街跳船啦

on9,都已經出左中國仲返泥支那

又放風

比幾個特工夾住邊有得揀

大波驊唔係AO出身，前身係頂級專業人士，又教授又仲裁員，大把錢啦

我知錯啦 我唔玩啦 俾番d錢我

係 以佢同佢老公咁有頭有面 如果真係俾美國制裁 佢真係可以做一世中國人 加上而家各國都跟隨 律政司呢個位係只會害死佢

所謂月薪30萬對佢根本零頭 完全唔會係佢一個考慮嘅原因 佢而家咁返黎應該照睇真係俾中共綁埋左上條船 無論佢願意定唔願意 而佢唯一可以祈求就係中共唔好輸

未必係特工夾

佢要留嘅話直接公開一啲內幕野
再話自己尋求政治庇護就冇人敢夾佢

分分鐘係用屋企人或者其他痛腳逼佢返

呢班司局長大部份都唔係志在人工

現世報

唔係話幫鄭若驊洗底，但問心個句，而家有邊幾個問責官員想繼續做落去，落臺中共又唔肯，又唔畀你妥協，結果又搞到歐美制裁又搞到你同你家族個朵名聲臭哂，人脈更加唔駛講，因為呢單野睇怕都無咩人敢埋你身，完全違背佢地當初做問責官員既意願，再咁落去，下屆睇怕只有真正愛國愛黨既地下黨員先會敢去做問責官員，正常一個有頭有面既人點會敢去問責官員呢個熱廚房。

攪野，成個班子連帶行會想辭都冇得辭。

袁國強算走得早

佢一畀人制裁就再無公司敢搵佢打官司同仲裁

搵夠啦一早

有料做到呢到點會在乎一個月廿幾萬

時間好吻合，
一返嚟就送中，老公轉頭俾人告，
不過共匪株連九族唔係今日至知，
條路自己揀，仆街唔好喊，

做到佢個位就為權力
真係靠果幾十萬開飯咩

佢做調解一個鐘都收幾皮啦

英國遣返仲好睇

我都利申唔係幫佢洗白

不過佢當初上呢個位都好夾硬上 純做仲裁官上律政司真係好牽強 但話哂都三司位中共一定要搵個忠心又聽教聽話嘅人去做 當然我相信背後都有大量利益關係 的確而家佢地咁做落去法真係乜朵都臭

下屆唔敢定論 要睇商界點歸邊 如果商界都仲係選擇要向中共靠攏(以而家黨要掌控埋香港商界嘅趨勢其實只會食埋佢地 eg: SHK另一話題) 其實又唔怕上去做 反正到時都係佢地個堆人圍威喂 只要跟中共口吻就得 橫掂香港人到時應該都俾人揸實春袋 最extreme有無得再表態同遊行都好難講

鄭律政司

莫忘初心

還有黨呀

以為咁樣就唔使制裁？

我係佢就搵機會衝入美國領事館求保護

似係捉曬佢一家大細 跟住問你係咪要去

命都無都似

推

三十幾萬好多？
大波驊以前一定遠遠唔止搵呢個數

佢老公已經比人查，再唔返嚟可能冚家都要好似曾蔭權咁坐監

慘囉 連退休係英國嘆世界都唔得

抵你死啦